做政府工既都期望疫情唔好咁快完

出面個市有幾差關我地撚事

人工照代理撚得你地

事實
你死你事
香港有邊個唔係睇人仆街最開心
邊個唔係魚蛋論

但班友會話返你魚蛋論
我有WFH我有得照加5%你無你批評就係你眼紅

見到藍店拍烏蠅想扔多個汽油彈幫佢雪上加霜添

公務員同醫護人員都係平行世界
完全感受唔到咩叫經濟差
淨係等緊股市樓市跌入貨
餐廳店鋪大減價就入下手

醫療人員搵命博就算

正苦工真係唔會知人間慘痛

利申私人公司40kup有花紅有bonus多勞多得靠努力可以上位。已經買左樓準備上塘。

政府工輪更日夜顛倒點做都係得果搵得果2萬幾叫穩穩定定。餓唔死養唔肥。

大家唔同市場。我又唔明政府工有乜咁好。用一世人既時間光陰換固定回報。講真疫証呢d野一年半載架姐。過左之黎私人市場工作一爆上一野就追番晒啦

咁你無走去屌人有的確係魚蛋論
反正香港人就係咁

政府工輪更？
看更咩

政府工輪更日夜顛倒?
返咩政府工

你要靠努力上位?
你知唔知公務員好多職系都唔係金字塔式, 高級+一級係多位過二級, 唔洗努力都有得升

散仔？
Officer輕鬆過40k做野他條收工又準時

政府工2萬幾？ eo 都30k up ，prof grade 一開波都高人工過你啦

eo大學畢業直接考，
profgrade要有專業資格，
點比。

做ACO hea過世都有31k

笑撚到
是但揾個大學生主仼級都屌打

咁你真係魚蛋論wor
你老闆唔比你咁咪去批鬥你自己老闆
點解要搞人

做政府工公營機構就係唔怕炒夠隱陣
有閑錢將人工 7成拿去投資買股 基金

有2層樓都收租

批評自己有份比錢既公共開支不是用得其所=魚蛋論

我淨係講加薪先
批評自己有份比錢既公共開支係咪用得其所=魚蛋論?

其實計返香港物價指數
公務員份人工頂多叫貼市
唔可以叫用不得其所
你問下d 私人公司老細肥上瘦下成點先

AP2入職都33K
兩萬幾係咩年代

點解咁多人唔知近年公務員加幅係遠贏通脤, 同一個問題解左幾百次.....

自己睇..........

睇佢開post 密撚到返工咁
我就唔信佢有咩正職
Cc tai d 憤青來咋下話

私人市場爆上一野wor
唔比人炒都偷笑啦爆上

失業率爆上一野就有

乜連登仔邏輯係1對1。

政府工有10萬個officer或以上職級先

但我肯定私人市場一定多個50萬個40kup既職級

咁係咪要炒晒班人
定放無薪假
睇黎你都係on9仔
你有份比錢
大公司有份比錢
你覺得政府係服務你定服務有錢人？

我40k up係朝9晚5。1個鐘食早餐。2個鐘食lunch喎。正常環境呢d工通街都係

支持貼糧單
通街都係

20k 日夜顛倒？ 講緊黑警？ 黑警散仔頂薪係近40k再加宿舍、咁既學歷想點？
你用40kup高學歷個班比？

非黑即白已經知你係ON9仔中既ON9仔
回黎晒氣 咁低級既小學雞嗌交你自己搵小學雞嘈飽佢

通街都係

魚蛋論都唔認既垃圾
無所謂啦
你死你事
關我撚事

公務員仲有房屋津貼同15%-25%公積金

私人市場而高學歷果班就唔止40k啦。

上年數據
扣埋d 醫生律師專業人士，officer 級, aoeo
我都想知點樣通街都係

可以返工即係好快可以旅行...

佢講既野原本都正正常常，加埋句"通街都係" 就真係做多左..

其實係。

就算唔係律師 醫生
私營員工 上到某啲位，個人抽技能同人脈已經開始額外回報。

樓主借個位黎置頂可以嗎

要人要錢要資源！線下文宣全港大行動 重建文宣網絡

大把政府工要輪啦，見音小仲衝出黎

Officer 真係入職都30k，如果升得快長遠黎講冇得輸，一樣人工私人公司應該 workload 重好多 係衰在退休冇左長糧

井底之蛙到

唔撚好講咩
遲下狗請pi 而家開緊fg 48k
真係連登仔標準

* 遲下狗請pi 開緊fg 48k

通街都係？駛唔駛一齊落街抽條友出黎問下

係呀係呀 咁你地千其唔好報政府工！ 私人工一定最好！
留返啲位比我依啲廢人啦 我會好感激你架 你咁叻仔出面搵咁多！

好無知

不過更加多係唔使

即係呢我知有啲連登仔都酸葡萄公務員，不過講啲咩“政府20k做到日夜顛倒”，“私人40K通街都係”，就未免令人覺得可笑，覺得你純粹想駁嘴而鳩up自己幾撚掂

分埋學歷 年齡層先有比較性
同埋收入調查不嬲計細數
未計花紅 雙糧 秘撈
仲有堆扮無業

絕大部份私人公司做到6/7萬既位，做到仆街 勁撚多野要煩，又要咩飛 壓力大到仆街

fg入政府D pt.15以上起薪既post，隨時30歲出頭已經有呢個人工。唔洗咩飛 唔洗去搵project做 唔洗瘋狂出Tender，壓力相對細好多。淨係呢樣野已經差好遠

如果你覺得穩穩定定過一世其實政府工係冇得輸。
但出得黎私人市場做野既，我用做專科黎做比喻其實唔會輸比政府。做得專科其實人工會高一截，中年失業？咪聽連登仔鳩up la, 做專科既中年先值錢。
如果你勤力d, 醒目仔上位冇難度之餘仲可以技術移民走，眼光唔好咁短淺放係人工度。仲留係香港哩個地方？專科有料既神早移民，同你班公務員係度比人工？比份工穩唔穩定？
唔該專科既人出黎私人市場做野眼光放遠d, 人工係基本要求，但唔該唔好局限自己係香港，因為香港已經唔值得你咁長遠發展

咁唔係專科
一般bbq/ba 仔點搞

睇行業姐 私人公司好多行業都係鳩流流

睇住比人炒呀on9

唔熟行情我答你唔到

咁樣講政府專科位 更加無得輸

私人職位
700幾萬人
50萬個40k以上

政府工20萬人
幾萬個40k以上

條數未差唔多

但就算40k內既 政府都一定好做過出面既40k內

定期分化post就咪撚推上熱門啦

係人都知私人公司既專科好過政府，但香港有幾多人讀專科呀

一間醫院有幾多個醫生/護士？
一間專做既IT 公司有幾多個IT 人？
一間Ibank 有幾多個ibanker?
一間律師行有幾多個執業律師？
香港哩d 行業入面有幾多間哩d 公司？
政府係一個公營機構，唔係一個行業，明唔明我想表達d 咩？

井底蛙

個市好 出花紅bonus個陣唔見你提政府工？

邊個grade係
想考入去on99過下半世

私人工好景既時候 又分花紅 又15個月糧又點計先

我認我係

用700幾萬人去計證明你弱智

人各有志姐
唔係個個想走既

唔會比人炒, 唔會比人扣人工已經贏左

唔好淨係話份糧, 多數個工作壓力已經少好多, 工時又好真係有work life balance, 成家立室既遇到經濟下行又唔洗擔心冇左個飯碗

係香港只有兩種人幾時冇得輸, 一個係公務員, 另一個係業主

其實我真係唔明同時又好葡萄點解做公務員唔洗比人少

唔一定, 有朋友係私人機構做牙醫, 呢段數間都收晒皮

私人市場睇業績叻仔會升得快 政府工升職要老屎忽走 幾叻都好都係睇年資另加擦鞋文化 但勝在入職已經薪高糧準 比較係私人既中高層搵得多過政府既中高層 相反政府既中下層好搵個私人都係事實 。

其實如果你係政府搵6/7萬一個月 你出去一定唔止 政府6-7萬係顧問醫生level 私院顧問醫生係一個double

洗乜疫症呀
平時咪又係鳩hea過日晨 準時收工
淨係呢樣都屌打私人工啦
依家仲wfh 連車錢都慳埋
出面啲人捱生捱死養呢班人真係陰公

小心講野呀巴打

拉返一年計啦
公務員本身一個月都高過私人一大截

你不如睇下莎莎d sales
好景時50k 一個月都有添
而家點？

向來打工都講career planning
冇career path 既工冇將來
正苦工同私人工既分別就正正係度
就係穩定同揾快錢既分別
個問題係，唔係好多私人工有快錢揾

以前講緊18k 鐵飯碗都多人爭
何況而家係個30k 既鐵飯碗

政苦顧問醫生點止6-7萬咁少

Mo 都70k啦

屌你老母知唔知出面幾多人無公開
黑心工墓員

仲玩緊GTA？

同班黑警一齊減人工都值得

所以我不嬲都話想穩定一定入政府唔洗考慮
出到黎私人市場不嬲弱肉強食，汏弱留強。
你叻仔既話成就同得到既一定會比政府工話幾百倍，不過事實係社會上有幾多個哩d 成功人士？
唔多，但一定有。

業主無得輸呢個問題係好多地方都會有
但公務員唔會輸係只有香港呢個垃圾地方先會有既獨特文化
要好K型既政治體制 歷史問題 先會造就到咁既情況
even極權國家 支共咁 都唔會發生咁既事

覺得買野平左

officer grade 求其做都升到兩級
至少都5、60k
mpf 又供多私人公司一大份
仲有一大堆福利
私人市場唔係人中之龍點鬥
井底之蛙到你

私人公司睇業績唔睇老屎忽？笑左

其實今次疫情你班政府工都幾撚煩下
三日唔埋就出po係度隔岸觀火
吹到自己點樣勁點樣高人工
上黎笑班私人工就以為自己天之驕子

巴打唔熟醫生個市就唔好用佢做例子啦
6 7萬係政府醫生起薪呀
不過私院至少double上就真嘅

就係無career plan先會走去做政府工
唔好講到做政府工好有遠見啦
撞正疫情就衝出黎認叻扮睇透世事

醫生呢啲冇得講 鐘意去邊都得

如果係非專科既人，eg science/文科，入左政府做officer，做到30幾歲 升一級都去到7萬，係私人市場 基本上好難做到 除非真係好叻仔

發達就無乜可能，但穩定有果份收入已經好過8/9成人

井底蛙咪繼續攞住個入息中位數打飛機

可唔可以唔好將呢兩個職業擺埋一齊
好侮辱醫護

連登仔：支持公務員手足影員工證

連登仔：
我就嚟冇工返
所以要屌鳩你哋班公務員

美國開始批醫護到美居留生活

其實有70k 有升冇跌重想點
而家銀行揾70k 果班日日腳震住咁返工呀
利申銀行

冇醫護既話你就真係係另一個世界啦

笑撚左

連登仔：好景時唔算

日日屌分化公務員po 日日寫投訴信 但連登仔只識屌公務員wfh 心都寒埋 一定要一堆公務員衝出黎被捕先可以同連登仔做手足？幾多人暗中幫忙捐份糧金魔法 又有無人知？

不過好老實疫情係幾撚爽
利申：無完全wfh，但返3日，今個月連backpay出8皮幾野

連登仔某程度同$20張一撚樣

經濟差：要政府找數、減租、津貼
經濟好：唔出聲、永遠比最低工資員工

巴打咪癲啦,咩撞正
1997,2003,2008,2019,2020,基本上10年1次中招
政府工就無驚無險,幾開心

其實真係無咩好嘈，事實係私人公司每年加既人工係少過政府，不過私人工係有樂趣d同自由d

炒魷呀

最後個句唔能夠同意你

我就係因為私人尋找唔到工作上嘅樂趣同成日ot困身先會入正苦避世

公務員好多係抵罵
但醫護你都罵埋你就真係小心D

有幾多人有15個月糧?
有幾多人有花紅分?
立場係點唔緊要啊 但講野之前連少少薪酬調查都唔肯睇? 仲有一班慒撚成日話公務員加幅同物價同步 又係屌左個幾月都屌唔完

係做狗最on9 ，輪班易死，日日內外都俾人屌

私人工有樂趣d同自由d?
10%機會成立
20%機會 同政府相若
餘下70%打工仔 一般都係被腦細同高層嚴密監控 莫講自由同彈性 連 疫情肆虐都無得特別工作安排 基本人權都無啊

吹大左啦
全香港有幾多打工仔逗緊黨鐵總監人工

老老實實 紀律部隊都佔左大半政府人員
其實過半係要輪

純粹想俾啲資訊你
6-7萬係醫管局入職醫生個價
副顧問醫生大約15-18萬
顧問醫生大約18-20萬
不過私院嘅醫生又真係俾政府醫生/公營醫生搵多好多

公務員入面AP 個職系已經算高人工

但重有好多低薪，倒如aco 入職先15k

我做左好多年私人工考入政府，覺得做野方式出面係有效率好多，政府太濕鳩

報個時就係貪穩定

乜都有trade off

私人工唯一嘅自由咪係你份工唔岩做咪可以跳黎跳去囉，好彩嘅咪人工翻個開，如果唔係人工就不變，我認我廢係後者，同埋轉過幾份都係咁撚樣，都係入正苦做冗員最適合我

P.S. 黎緊呢個星期都係返兩日

正苦濕鳩呢點真係同意

唔入去做唔會知正苦有啲野真係好撚落後

當你第一日去返工地方報到

見到一堆堆文物厚file你就會感受到正苦做野係幾咁「先進」同有「效率」

點解咁多人覺得正苦工= eo
你當佔大多數既ca 同aco 萬幾蚊人工，輪班位果啲死架 咩正苦工唔洗輪，體育館果啲叫咩？

好多時唔到自己plan

是但一份政府請都狗衝先啦

正苦工不嬲都要漁翁撒網先有大機會中到

份份都多人爭到嘔

我相信今屆ca/aco應該又係爭崩頭

你真係唔識㗎喎

Ca 真係純粹求穩定，入職重低過保安

柒婆叫公務員wfh都係想叫私人公司跟風
但點解唔見有公司跟嘅

你睇返數據，有兩成幾ca係大學生黎

我相信來屆有機會突破到三成

呼籲咋嘛，上次山竹夠話呼籲僱主體諒下員工，結果呢

呢個都係其中一個原因點解政府成日出錯/無效率，有時搵樣資料都搵一日，搵完仲要唔知update Ng update

好多時啲野我都係跟返前人做

呢隻毒我真係唔敢講1年半載完到

巴打中肯
講到尾做公務員唔要 但唔好自己拎住公帑出糧 過得好過人地又要死口唔認

佢哋都係但求做住先再考aco/eo
唔會真係有大學生keep住做ca呀嘛
其實好多接近永續的ncsc位都唔錯

全民 (報考) 政府工不是夢

aco都叫低薪?
中學畢業文職市面請緊幾錢? 9千蚊都未必有啊

香港就係咁on9，鬼叫私人產業咁多年都係咁單寡，唔係金融就係地產或者酒店

佢應該冇睇到濕鳩美聯仲出6K請data entry個post定喇

唔炒你都偷笑啦，唔好計no pay leave同埋減人工呢啲濕星野

講到尾根本唔會好過澳門幾多
唔明香港人有咩資格笑鳩人產業單一

政府工對大部分人嚟講根本無得輸，可能係啲好頂尖號人會捱起出面私人市場發到達，但只係好少數人。第二，想指出有啲專科officer grade係隨時政府人工比出面市場高，例如工程師，則師呢啲專業人士。第三，私人市場搵得多錢嗰啲通常都係返工大壓力/經常ot/經濟差時最易被人炒，呢方面政府工必勝。

好多人就係咁不知民間疾苦，叫佢睇數據又唔信，睇勞工處廣告又唔信，係都要話政府好低好低，其實今時今日政府有乜位做5年會低過入息中位數?連ACO跳到point8都輕鬆蠃中位數幾千蚊啊

講多句，我就係俾私人炒過同感受過私人工個種剝削，先會更加珍惜而家正苦工嘅好

一埸肺炎印證公務員特權係幾強大
當然出面濕鳩都係事實

識人考成4年都要入政府

2018個屆都開咗百鳩幾個post啦，入面都有小弟啲腳毛係度架，得閒參詳下

好多人都係咁

私人工個種無常就係
經濟差又可以郁你
人事問題又可以郁你
你做得好好蠃勁多錢又可以話公司其他地區做得差 凍你薪

加你人工昇你職比千千萬萬個理由都唔夠
刻薄你個陣就有自然有千千萬萬個理由不用解釋

就咁睇係好難睇得明，仲要有D case好多唔係straight forward，睇到頭都大埋

私人工，識人好過識字，我都親身試過啦

可能我做文書野啦，不過真係唔明都會問下隔離同事嘅

巴打考左幾多年入到去
多謝中肯分享

唔好理喇，有心想考就要及早準備

唔會，反而你驚俾班強姦犯拎晒d budget買裝好過

報過好多唔同嘅post，包括咗一啲officer grade，不過我太廢，淨係in過ca同aco，上年好好彩俾我做到aco

口號成日叫攬炒 就一車車Fg入政府貪穩定

我唔反對手足入
但入到去唔好忘記自己係拎緊公帑出緊比出面高幾十至幾百%不等既人工，應該諗下自己點鐘樣可以為抗爭付出更多

唔係唔信你，但平時啲九千蚊工邊有人做，咁佢咪不停登廣告請人

用返aco 做例子，佢都要捱過頭幾年，之後先會高

咁計年資係政府嘅好處

唔會好似私人公司做熟曬啲嘢，跟住發覺自己同新人差唔多人工/低過佢，重要睇住佢唔好錯

其實我個邊都有唔少prof grade同事都係要ot嘅

不過ca aco個啲薯仔當然就準時Sharp走啦

上左岸就好 其實兩個人搵呢個數一定夠駛 當然買樓唔好提住

又自欺欺人 入到去係連罷工既勇氣都無
除左捐錢買贖罪券仲有乜

6千係唔會有咩人做
但9千 其實係今時今日 都真係一個有價有市既收入黎 你無睇錯 香港就係咁荒謬

呢d我唔講太多喇 會比人入分化
你知我知 大家心知肚明

當你失業起上黎嘅時候，或者fg水泡科出到黎搵極都搵唔到工嘅時候，你冇辦法唔馬死落地行，呢啲又係經驗之談喇

Ca就多數夠鐘閃人
Aco 就間中輕輕ot一粒/半粒鐘啦
Officer 就再多少少 普遍7點零散水 我見佢地有時夜晚都會覆email

回想當年私人工每日ot 3，4粒鐘家常便飯
星期六仲要返半日加ot全日
出糧都係萬頭

基本班垃圾就係自欺欺人
增加管治成本最大就係公務員到
一講到抗爭就話自己有捐錢又點又點
一攞佢地人工同私人市場比就講悔氣說話
叫人點解唔入黎做 之後就人身攻擊 話人地又點樣入唔到in唔到
班垃圾D post見到都火滾
醒目D既唔會出聲 因為自己知衰

老老實實
我自己三大畢業 搵唔到工又無助市道又差 10k工都做過
中五畢業 9千蚊 真係有幾奇 大有人在唔係支持頂爛市 但經濟學就係個人行為導致既集體後果

唔好對公務員期望太多

但亦都唔好set到個標準太高

咁樣會少咗好多同路人

垃圾到仆街
連登討論公務員問題 根本一句講晒 知恥近乎勇 明就明 唔明就繼續自欺欺人

真心覺得寧願做保安好過，不過呢個時勢可能都大競爭

同意
好似巴打識講人話嘅公務員真係太少

FG出黎打工就係要拎工作經驗，你太高要求啲僱主都未必肯so你啦，放下身段有時都係做人處世之道

當年寄100張cv得幾個肯show你
真係夜晚晚諗返起都灰

點知而家收入到一定水平夠生活但又會面對另一個難關

所以有啲工永遠拎九千蚊請人
唔做就下一位 每年都有一車車fg

香港談勞工權益 同武漢疫情受控差唔多咁好笑

打工好講際遇嘅，你冇人脈乜春都冇，咪唯有退而求其次入住一間捱下先囉，到時機一到咪轉去第個環境，直到轉到最岩你自己口味為止

拿，山竹單野就真係談勞工權益嘅絕佳例子喇

愈夜d討論係愈正常
日抖充斥言之無物淨識人身攻擊既on9仔

比著我係老闆 我都可能係咁
既然比九千蚊就搞掂 點解要比多啲

可能我太廢啦，都試過俾人壓價，唔知呢度有冇人試過俾人壓呢，冇就真係恭喜晒

盲木晒，我都費事同佢地駁，食下花生算

幫極權政府打工都可以打飛機

做廢青既我期望疫情唔好完

笑左

我要study成隻case既來龍去脈，有時d file開左幾part，睇完都唔知自己睇左咩

井底蛙沖出黎柒

又變返以前咁 抬高自己 踩其他人
睇嚟之前d咩公務員集會都係呃鳩人多 真係唔怪得年年考狗創新高

見到咁都幾失望
邊個唔知私人工閪 公務員穩定福利好

公務員應該，七折出糧囉

根本提供唔到正常服務畀市民

班撚樣其實同狗冇分別

成班都可以自我感覺良好

個老闆系撚到咁都幫佢打工，好意思沖出嚟講

十年好景拎雙糧三糧果時咪又係睇唔起政府工
私人市場搏吖嘛
有咩好提子

開始明班狗嘅心態
你話佢出糧都係納稅人錢 佢話你葡萄唔抵得

有料去做政府工，唔會驚失業

冇料被迫做政府工，鐵飯碗好好味，私人市場on9仔等失業

屌你老母明知自己廢先入去做政府工，幫極權政府打壓市民就收皮留係屋企打飛機過日子啦

同黑警一撚樣，自我感覺良好

政府就係要用錢收買信徒 點會

入政府個份工同私人比 人工多咗定少咗

無咩料 政府工
有料有人脈 私人工

其實廢j 先做正苦工有料係私人市場打滾la

GTA online好多popo
啲力加會被佢地槍殺架

我寧願trade war 好過依加。。。

因為香港黑警，而家做政府工就係最好
想試吓，而家黑警咁撚差咁撚多人憎都冇事一樣照加人工OT照袋，其他政府部門又點會差得去邊？
以往會擔心傳媒/議員批評而改善從政，但而家洗撚驚你咩？政府大哂架

呢句真 2公婆鐵飯碗今個月又加人工 又有pay back

入政府有如贏到奧運金牌，成個長州同你慶祝🎉

係咪搞錯咗啲嘢？ 係政府工煩定批鬥撚煩
追補加薪都瘋狂狙擊

所以你地啲勁人有嘜好屌，覺得自己勁，出左去私人工打滾。所以嘈嘜？定以為自己好勁，點知打滾失敗，就屌政府工廢
勁嘅就唔會葡萄，喺度屌政府工嘅 會係勁定廢，自己諗

係我一個月100k乜撚都唔洗做添

大把 除左無紀律部隊
有幾多輪

失業黃絲，唔怕有黃色經濟圈救我

都真

平時有班私人工撚吹到好境果陣 12個月b仔 笑公務員食底薪

經濟一差 份工都窄窄地果陣 又屌9公務員

香港人
睇人仆街最開心
憎人富貴厭人貧
貪心不足蛇吞象
自己仆街怨人天

搵得40k出黎7公墓園是旦知d基建發展內幕料贏左你幾條街喇

40幾k，政府啲老野返工r腳趾都高過你，加40大假

咁出面出緊3,4個月b仔公務員咪又係冇得拎，道理一樣
出面發達定折墮都唔關你事

但係你每個月多出面一大截呢
仲要唔洗睇環境

業主其實都睇運
有部份租客可以用殘你地方同用爛你好多野
到時裝修維修可以用你好多錢
如果係外國有物業比物業税可以比到救命
就算香港你管理費都吾平
個人覺得投資車位相對較好

分化到咁
too obvious
重作啦唔該

黑警就最開心 賺落幾十萬ot錢又可以低位入市

2a3o我報過啦，in都冇得in

我淨係想每日準時收工同hea做咋

Eo已經係啦
做一世應該九成做到seo
十皮人工

點會多一大截呀

平時入左啲政府工post 大把人笑政府工人工低又無b仔架喎

2a3o 係咩

奴工處啲工又係垃撚圾黎，以前試過send百鳩幾封cv竟然得兩三份有回音，我去jobsdb個啲都唔止呢個數啦，搞到我爭啲以為係我份cv出咗問題（已經照足網上啲template去砌）

你個香港同我個香港好似係平行世界wo，公務員可以優先有公屋你又知唔知？

我唔係咁既人

打飛機時間又到，快d 埋黎啦

你以為 停擺幾個月就要減人工

你覺得真係公務員出po咩
明顯低級分化撚出po㗎啦

收入10000樓下個d報假數

樓上巴打係engine

政府OT少過私人 月薪可能差一兩皮
但時薪可以差三四倍(大部分私人工都冇OT錢)
而且政府又唔洗揹飛 法律責任只係係私人公司

付出高風險高嘅 人工低
prof grade 個個都跟醫生個價嚟計 根本唔合理
係政府貪方便出人工

大約做幾耐先跳到point 8
個人覺得做到10年
到時頂薪應該有35k
就算通脹得多都比其他工優勝

跟U grad計

你幾歲先
30歲後仲維持到既話
真係妒忌你人生冇預過仆街

樓主應該係考唔到公墓員好葡萄
然後開分化post 幫公墓員吸仇恨

利申
考唔到都唔會咁低莊

就係遇過太多仆街, 麻木了...

出面銀行好景做幾年就100k啦
我d fd 做it 狗幾年都30k
政府工每年跳pt先多過1-2k，依家做野又愈黎愈多，d資源就永遠去哂黑警到，underpay就梗

咁你對人生絕望未

巴打岩呀

做幾年100k之餘仲有一年b仔 發呀

「行動貼」請大家用閒置電腦，手機add play list loop 自己人的片,入去睇30 秒!thx
YouTube 文宣戰線已經開始
大量共狗YouTuber已經入侵YouTube
為了反抗共狗YouTuber
請大家幫忙訂閱！要人！要人！

想睇下
我就見到上班台好多考入境海關ACO post
跟手工程撚又個個望入政府

都幾絕望, 不過都要行埋落去, 希望有日中六合彩

呢個post上面咪有 自己睇下啦

正路既大把，ssa，to ii，aa等等，但前提係你要頂得住個workload，因為易升同工作量係成正比的

正解

分化撚拉

見到班撚樣推wfh個post幾撚落力

有上進心有料既一定私人工，眼畀高啲識到既人勁啲，個人質素同能力都會高好多

中低層就政府工冇得輸，又唔會炒

結論：睇你人生目標喺咩喇，大把人唔鍾意人生9流流hea住過咁

真心，食得咸魚抵得渴，我仲要減人工入政府，都未計Bonus雙糧，真係想讀書同為穩定先入政府，點撚知仲忙過我返私人工又忙又悶

今個月backpay, 計埋housing 有近廿萬。

又黎吹棒私人工，講咁多做咩春，全部連登仔貼曬糧單出黎

政府工袋緊70k+

今晚準時再打GTA
你條仆街咪咁遲Online

人生得份工咩
政府工用多你幾倍既私人時間去玩去試新野去做運動，咁點計？

唔輪更有人服務你？你困lift係唔係要等天光？你有意外又要天光先有白車到？供水又係唔係得9-5有？戇鳩鳩

排凳仔我明，但要排幾多年？十年八載走唔甩，重衰過自己考

想準時收工唔應該報2A3O

利申：2A3O

最好笑之前三罷講到政治審查好可怕
呀之呀jor
講撚到私人市場罷工唔驚比人周咁

佢地鐵飯碗就係飯碗
私人公司就唔撚係飯碗？

起薪point 3, point8咪5年
而家頂薪都有3字頭啊

200k啦不如 快過印銀紙

依家就話大家都係飯碗 之前又話乜公墓猿唔罷工 罷工咪政府停擺

公就你贏 字就公墓猿輸

幾倍你唔好再誇張啲啊，政府工officer grade好多都喺要ot架喇最大分別喺個工作性質唔喺工時

做野起馬佔你一半時間以上，一日有一半以上既時間做緊啲你覺得好悶好痛苦既野都幾慘，同埋唔好講到私人工就冇時間做運動試新野喇

政府工 = 低級Grade

已報警

好睇個人性格（唔係學歷）

性格進取積極勤力既，做自己工好過公墓員。識應變走位既任何時候都會賺大錢。

收皮啦 分化撚

咩pt以下叫低？

唔好咁啦。
政府前線好多手足

好黃架ma

睇咗咁耐最精警嘅Comment係到
好波

年度金句

十份私人工九份閪到爆無前途
剩底一份起碼要MT做起

政府工悶還悶 起碼似番個人
我睇死私人工過多十年一樣
萬五蚊七日AL請人

如果真係鳩流流既 梗係入政府啦

有錢又點暏，用唔到

娛樂停曬、旅行又停
飲杯酒食個飯都冇氣氛

條on9真係以為政府工入面個個都係老散

Officer advance埋拎housing輕鬆一個月過100k
忙唔忙就睇部門同post啦

海關做NB果班真係忙到訓都無時間

人生得返工
冇個人興趣 冇娛樂
陰工到

根據業力 咁樣係有問題 會反射喺自身

最好下年扣公務員5%
等私人工可以有借口扣出面10%
老闆又贏

EA都ok既，最平都講緊兩皮

不過唔會跳point，同埋有啲部門文化係d正莊公務員唔當NCSC和Contract 人，但野就俾曬你做

呢個post好重奴性味

政府界定左

0-10 （低層公務員）
11-33（中層公務員）
34-49 + D grade （高層）

咁根據#286個講法, 真係笑撚死人了

笑鳥
40k就唔好出黎啦

連登仔鍾意係出面比人榨
做政府工一年飛幾次日本
有疫情wfh, 份糧保證玩到退休
唔排斥有班未出來社會做野係度FF

有部份係班狗出既 起底望下 唔難發現

不過呢個PO都某程度反映左現實係咁 人性係咁

屌你老母咁少咪講啦
我100k朝10晚3
早餐食兩個鐘
lunch食三個鐘添呀
我屋企樓下保安都搵到呢d工啦

呢兩個月明顯多咗勁多分化公務員post
都引到一大班人入嚟鬧
仲要有幾個名次次都出現
有班低能公務員又忍唔住屌返轉頭
矛盾又再深啲

又新公務員工會又唔聽話吖啦
等你哋自己人屌走自己人
班公務員發現無人當你手足
政府加人工 等你哋專心服務個政權

講親政府工一定會係咁講Officer同高級公務員

投資

雖然每個人追求既生活都唔同，但識好多大部份做政府工既人都好重奴性

2萬?? 你認真 ????

岩啊，啲人講親私人工又係講到個50k ... WTF

啱啊 之後人到30仲係得18k又要驚比人炒 諗住退其次入政府 點知考唔入 先知其實諗自己係龍 實質係條蟲

政府工係多魚蛋嗰邊喎
而且唔係多一粒，係多幾串

其實有幾多人做緊公務員 有做過幾知有幾hea
你想升 快升 自己就要OT吓( OT多個鐘之類 5:30咪又係去到6-7點)
諗下D新意 部門科技化 創意化 討好下上面
你想hea 只要唔係大錯 你拖到勁慢做都無問題
因為你阿sir要炒你 要寫一大堆野
又要比你解釋 搞一大輪
好多都唔理你 由你慢慢做
頂唔順你 就調你走

當你愈做愈耐 年資長左 更加D人唔敢煩你
之前一個10低層公務員既可以係佢個位 種花 大一缸金缸
每日返黎睇下報紙 聽電台 上午要做既野 下午先做 一陣10分鐘左右
無人敢話佢

香港人都係憎人富貴厭人貧
市好就出bonus雙/三糧就笑公務員冇出息/冇發達
市差要減人工/俾人炒就鬧公務員平行時空
結論：公務員應該全家死清光
(除咗部份專業位少又多人爭之外
大部份公務員位有料嘅人跟本唔會有興趣
會眼紅嘅唔該反省下係咪自己入錯行)

應該工都冇得返

班弱智仔講公務員時就以eo起跳，個個一入職最少三皮
講私人工時就拎13k奴工黎講

到而家都仲有人覺得返office果班真係可以唔洗返工

政府界定喎

醫護狗一隻 想快啲完
完全唔係你咁諗

好難 我估凍薪多

出面賺左十幾年錢。依加經濟差關我q事

政府每年跳pt+通脹都加3000幾

銀行做幾年100k 真心人中之龍
用大貓計，呢個bm 人工來
幾年就做bm

268 SORRY

個個都幻想公務員唔使點做準時收工work life balance
有係有，但現實好多要對市民嘅位都閪到仆街，紀律部隊又要輪更又要OT

年年一車車人入big4
咁有料咪博下lor

政府total 都高過私人加bonus la

你地全年計都高過私人工

但做醫護個原因好明顯

又話EO 好易入嘅，total 咁少EO 咋咩

連登仔乜撚工都話有手有腳就入到嫁啦

EO每年
100個先揀1個

連登仔：咁易既

有料就私人
神科畢業嗰啲

一係做工程
一係做醫護
都叫人工唔錯

無料就入政府
當然好撚多人爭

講咗好多年

我見個個都話入EO 入EO ,
就黎人人期望可達到
話入就入
點知係380 萬打工仔入面得3千幾個

所以真係話公務員同出面脫晒節

拗啲咩啫， 大家一齊考公務員咪大家都贏曬囉

連登仔個個都係萬中無一嘅人中之龍
Freshgrad都50k up
eo就當然易過借火啦

上面話政府工40k條友都脱節，依啲睇人多過睇工

依啲就係脱節嘅例子，冇做足research，以為40k好高，點知政府大學grade做幾年都50k，同埋個“固定回報”喺年年升

依個例子就證明咗人工上政府工跑贏私人工幾條街(非prof grade)，現實就係咁，所以真係要諗諗計令私人工追得上

連登FG 50K，EO offer真係送都唔會要
得果30K點生存

其實政府prof grade都唔輸出面 （唔好計醫生牙醫呢類尖子） 幾多有牌既人想入政府 起薪60幾k 五天工作

仲要Wfh = 放假
都無得remote.. 唔洗做

係呀，我讀緊專科都係咁話，除非你真係好top

屌 我當減番廢老減番讀書再減埋公務員減埋做生意果班 唔計啦
咁400萬啦好未
咪又係1/8 政府工咪又係咁上下
事實就係而家個個畢業都想入政府舒舒服服得黎仲同出面差唔多或者更高
有你講到咁撚差
就唔會個個非專科都走去考政府工啦屌

你以為真係個個有wfh?

新年到依家工作天都有返office
冇彈性上班

私人工既極限已經到喇 宜家輪到正苦工發揮
講真好環境肯定做私人啦 出面仆晒街先突顯到正苦工優勢

睇下呢度d公務員都係咁諗
香港人 到最後咪又係見高拜見低踩

係有少量配額比公務員，其實都好難排到

你哋當啲公務員低能
係就係做少咗野
但出街又要戴口罩
又冇得去旅行
又驚自己會受到感染
下年分分鐘仲會凍薪冇得加人工
係你地啲連登仔唔使返工
成日覺得返工嘅人全日廿四小時諗住點樣吞pot姐

咪就係，食環班做環境衛生個堆日日都做到無停手又唔講

入得政府都係想hea 人之常情
但攞優越感笑鳩實人實在無諗必要

見到d公務員語氣 都幾心寒

連登仔連eo都話入就入啦
點會覺得aco難入

證明香港有幾多仆街老細 唔係政府特別高 係私人太低

其實望都望公墓員加薪，如果連朝廷走狗都凍薪甚至減薪，出面一定更加嚴重
到時真係冇一個人走甩

Lm

香港係好/差環境都係政府工優勝，依個就係問題所在

好多人都係打份工，唔係支持政府先做政府

你拎咩黎比先
出面請緊1個文員12-15k
aco pt 3 都係15.5k 差唔多啦

你係咋大佬我寧願冇武肺好過

日日見有人中又驚屋企人中又驚自己中

班私企撚成日屌鳩公務員

依家班私企撚仲惡唔惡得出 ?

又成班pr分化公務員同非公務員

今次應該唔係pr了
講野難聽到...

早幾年做私人公司 每年幾個月b仔 邊有得比 利申：現職公務員 無wfh 忙過平時

人哋醫護捨己為人
你就話人平衡世界
你中咗肺炎都唔值得可憐

文員13 個月salary pay 先等於pt3人工岀12 個月

自己揾下統計喇

你搵分化撚黎代表我

但係日日WFH都會暗暗地開心

其實積埋太多工作好大壓力

起碼pt 15 先3k啦
個個一入職就degree職系咩

正如你所講 私人市場一入職就30K咩
個個都degree level(人工)?
其實係勁嘅人，喺私人市場的確係搵到好多錢
少數

好撚自私我鍾意

其實搵40k真係唔難喎師兄

正確！

只需中五學歷，
不用工作經驗，
每天朝九晚六，
每週五天工作，
每個紅色放假，
ACO，助理文書主任，
中五，31,750！

出面飲食/零售業…
經理級月薪唔過二萬！
(人地七天工冇紅日)

相比真係人工好高！
(仲未講工作量喎…)

岩啦
繼續水班以為自己有料既後生仔入私人市場啦

WKM II，小六，16,175！
WKM I，小六，17,870！
OA，中三，18,795！
CA， 中四，24,070！
ACO，中五，31,750！

如果係公務員夫妻…
月薪+公屋+其他福利！

生活質素可以話…
好過好多外面所謂嘅…
中產人士！！

香港生活，三公必勝！
(公屋，公務員，公援)

公屋…
交租二千幾，十年免審查！
議員又住得，pt.25又住得！

公務員…
小六嘅學歷，薪金都過萬！
福利都算好，公屋俾間你！

公援…
每當經濟好，雙糧當花紅！
每當經濟衰，雙糧道難關！

好在宜家大學生… 夠醒目！

認清咗目標… 向三公出發！
就可支持到生活… 七件事！

吃喝玩樂… 玩食訓！
買樓供樓租樓… 你咪講笑！

有錢都不如用黎…
換電話，食好野，去旅行！

13個月salary pay? 你保證有啊？
不如同上面班人一樣 當出面有1年b仔啦

我係反駁佢話私人市場人工高
睇清楚上文下理
私人市場搵到相對人工高係好少數

身體好誠實
不過都好嘅 希望多啲人覺得自己係天之驕子 去打私人工啦
唔好同我依啲廢人搶位please

就算唔升…
ACO有12個增薪點，
點可能12年都凍薪！

當到頂薪…
ACO月薪超31,750，
隨時去到四五萬喇！

到時仲可…
跟隨大圍一齊加薪！
(點可能12年都凍薪~)

1982 14.99%
1983 5.24%
1984 10.57%
1985 10.01%
1986 9.98%
1987 6.71%
1988 9.83%
1989 14.82%
1989 23.77%
1990 15.00%
1991 10.45%
1992 11.60%
1993 10.67%
1994 9.90%
1995 10.15%
1996 7.67%
1997 6.81%
1998 5.79%
1999 0.00%
2000 0.00%
2001 2.38%
2002 -1.58%
2003 0.00%
2004 -3.00%
2005 -3.00%
2006 0.00%
2007 4.62%
2008 5.29%
2009 0.00%
2010 0.56%
2011 6.16%
2012 5.80%
2013 3.92%
2014 4.71%
2015 4.62%
2016 4.68%
2017 2.94%
2018 4.51%
2019 5.26%

同樣！

私人市場…
點可能出超20,000，
招聘一個行政主任！

LO II，二級聯絡主任，
2A3O，55,995！

HO，房屋事務主任，
2A3O，55,995！

LE，地政主任，
2A3O，73,775！

EO II，二級行政主任，
大學，55,995！

AO，政務主任，
大學，110,170！

政府一個…主任仔，
月薪已高過所謂專業人士！
(人家只係普通大學程度咋~)

頂薪都要10幾年
私人做10幾年有50000幾算小啦

但現實係，
好多人未到頂薪，
已經升級！

EO就係既
其他唔係啦

係 舊錢又好洗 又唔洗返足工 爽到

survivorship bias

唔同意
自己驚奶嘢
又唔出得街
寧願快啲回復正常

你真係諗下好, 做10幾年私人會有5皮
個D咩二級主任, 出到私人市場點會俾到你咁多頂薪你? 做到10年, 你係叻既就一早升左你, 可惜個market呢個年代上流空間已經好細, 點好似政府工就算能力一般都有point跳, 用年資去換取頂薪
私人市場能力一般既做夠10年唔升你一年加1%都唔出奇

又分化

入得去住呢D OFFICER位
係出面要搵呢個價唔難
睇返幾多人爭啦
入得既都係有能力
比你吹到廢人就入到咁

咁快完邊好玩

講返正題
做政府工都希望公墓員中哂招
挫下公墓員嘅銳氣一齊攬炒香港先有出路

私人市場做十年都升唔到職
仲要加1%人工都唔跳槽既廢柴
你唔係覺得入政府會做到eo下話

事實上唔少人做完一兩年野都衝返入eo 避世

我的理想人生

入得警局做officer 係出面揾呢個價唔難，所以合理？

政府做野跟洒規則 ，一成不變，比較少有自己既創造力，能力可以發揮 ，你用3萬請個人同5萬請個人做出來既野冇太大分別，但政府就用5萬請，咁有5萬能力既人就扑去做～

有勁人走做唔代表個位值咁多錢
等於aco好多大學生去做、代表aco值大學生人工？

只代表左政府用左一個唔合理地高既人工去請人、而呢d成本全部由納稅人去支付

梗係啦 唔洗自己爭取加人工 又可以推job蛇王

文職有做黑警既野?
主動去搞人?
你要一齊咁睇咪算
反正公務員=黑警=林鄭
都係果句 唔滿意公務員人工高咪去考
冇本事考就收皮
有本事唔考就自己搵更高人工
你有權屌政府屌公務員 所以所有公務員都轉晒藍絲
到時個個主動搞鳩黃絲

你把口禁賤橫死街頭都無人救啦
講緊好多公務員同醫護工的人
其實唔會感受給經濟差帶黎的影響渣on9

一句講晒

想搏想紮就打私人工

想hea想穩定就正苦工

咁大個人自己識諗

一樣還一樣、睇個勢唔靠賣地，政府一定財赤，過多2年就會加稅，加稅比班公務員加人工？唔理佢係咪黑警、都係唔順氣架喇

都唔明點解成日話政府高人工，唔反過嚟諗私人市場個價唔合理，屌7公務員高人工做乜？應該叫私人市場睇齊政府工先係，1xk做到狗咁，唔知做乜7，政府30k eo先啱啱夠生活，唔可以話好pay la

私人公司咪仲勁，用人唯親，根本到到都有

由第一個post 傾16版都無意思

我部門剛剛退休個老細60歲 月入12萬 (未計之後長糧)
新入職個二級工人 月入8定9千蚊

傾16版都係無意思

根本依家體力勞動工係高人工過文員，政府仲on99 aco 高人工，體力勞動低人工，2者掉番轉個人工就差唔多

Point 1都萬3喎、仲有邊有8千人工？

原來已經無1萬樓下

at least 12,3k

照你咁講EO咪應該要低人工過二級工人？

私人有咁易40 歲就50k 咩? Fg 想知

有無諗過依個疫情可能會令身邊既人死
連登仔既自私程度高到呢

舊時大學畢業做19年好難無50k，
e家學歷泛濫就唔知。

文員同EO點比

呢度夾埋幾多個位，有冇2000個
私人工有130000人月入6～8萬，點都係私人工機會大d

agency staff

又係呢句
你係咪以為人人100k就唔會有經濟問題

又係一隻失敗論公墓狗

有份gratuity補數咁囉

睇部門啦，有啲完全平起平坐，EA同EO一樣
甚至共識正莊係應份要做得比N仔多
我覺得u grad果啲真係唔洗去做ca，
做住EA先再考公務員仲好

比例算少就有

屌你老味，番工要努力做野先得40k仲咁大聲我地公務員日日番工吹水上網炒股都80k la

80k你吹大左 可能你係pt27起既高級位啦

老老實實 私人工博盡可能都係30-40歲左右 40-60k 平均 衰既就20k

政府工低級位當你唔升約25-35k咁上下Max 其實都真係餓你唔死

啲人一黎就講eo ao officer 咁政府工點都講贏 我就唔信個個位都日日炒股事實係依家d位越黎越閪

我做政府都希望部分公墓員死
黑警全數之後高級公墓員到部分中級
做過政府就知中級已經好多離地有啲仲不可一世咁

做得中高級 pt 42 打上 都唔洗睇出面私人公司面架啦 但係又真係有好多後生人不停考入去

下下用私人公司 bill gate steve jobs 比較無意思
依2個人一樣睇唔起打私人公司工

所以大家都係輕鬆下水

仲要覺得應份做多，呢啲部門係極少

唔當你ACO咁洗已經還得神

女朋友第一份工就係EA，連R&D都要輪

Right
白豆人工幾好

我地公僕又嬴

9up都有個譜呀大佬
你個利申仲顯得你on9